傳中共玩陰招傾銷產品 暗損美國國防安全

傳中共玩陰招傾銷產品 暗損美國國防安全

美國媒體援引消息稱，美國國防部一份尚未公佈的研究報告指控說，中共使用卑劣的貿易手段傾銷特定工業產品，暗中破壞美國國防工業與安全。時值美中貿易戰逐步升級之際，這項研究反映出美國對中共軍事和經濟擴張的關注。

據美國《外交政策》雜誌報道，這項評估美國工業健康程度的研究係由總統特朗普下令進行、國防部居中主導。其研究報告預計於未來幾周公佈。

幾名匿名的消息人士向該雜誌描述這份報告的內容說，該報告指控中共在全球市場傾銷某些原料，這些原料對於美國導彈和火箭的燃料以及軍機零件的生產而言，是至關重要的。

該報告總結說，中共執行這項政策作為迫使美國供應商離開業界的一種手段。

舉例來說，美國只有一家製造商生產火箭和導彈燃料中使用的高氯酸銨。而控制這種化合物的大部份全球供應量的中共，卻刻意以低價出售，藉由較低的價格與這家美國製造商搶生意。

一名行政官員告訴《外交政策》說：「中共利用其對天然資源和其它原料的控制權，作為負面影響我們的工業基礎的一種國家策略。這對我們維持工業基礎的能力造成非常真實的衝擊。」

這份報告也提到，中共控制了全球加工稀土元素的供給。這些元素使用在手機等電子裝置上，還有幾乎每一架美國軍機上。

該報告在結論中說，「中共蓄意組織其資源的出口與製造業貿易政策，以便削弱美國在關鍵能力方面的主導地位。」

消息人士表示，這份報告指出美國國防工業基礎的特定弱點，並提出強化國防企業的建議。

btw, 美國一切研究報告都好公開透明

美國唔肯開採本土資源